\documentclass[a4paper,12pt,fleqn]{article}		
\input{preambule_coop}
\input{preambule-partages}

\theme{grandeurs}{Référentiel}{6\up{e}}{Grandeurs et mesures}
\doublespacing

\titleformat*{\subsection}{\color{couleur_theme}\bfseries}
\begin{document}
\renewcommand{\labelitemi}{}

\subsection*{Grandeurs et mesures - Niveau 1}

\begin{itemize}
	\item \reference{6M10}Déterminer le périmètre d’un polygone.
	\item \reference{6M11}Déterminer l’aire d’un carré ou d’un rectangle (ou de figures composées de rectangles et de carrés).
	\item \reference{6M12}Convertir des longueurs.
\end{itemize}

\subsection*{Grandeurs et mesures - Niveau 2}

\begin{itemize}
	\item \reference{6M20}Déterminer l’aire d’un triangle. %rectangle et quelconque avec une hauteur donnée
	\item \reference{6M21}Déterminer l’aire d’un polygone par assemblage ou par découpage.
	\item \reference{6M22}Déterminer le périmètre ou l’aire d’un disque.
	\item \reference{6M23}Convertir des aires.
	\item \reference{6M24}Résoudre un problème en utilisant les périmètres et les aires.

\end{itemize}

\subsection*{Grandeurs et mesures - Niveau 3}

\begin{itemize}
	\item \reference{6M30}Déterminer le volume d’un cube ou d'un pavé droit.
	\item \reference{6M31}Convertir des volumes (et faire le lien avec les contenances). %cm3, dm³ et m³ et leurs relations ;  1 L = 1 dm³ ; 1 000 L = 1 m³
\end{itemize}

\subsection*{Les durées}

\begin{itemize}
	\item \reference{6D10}Réaliser des conversions de durées (avec une ou deux étapes de traitement) et utiliser les heures décimales. %Transformer des heures en semaines, jours et heures ; transformer des secondes en heures, minutes, secondes
	\item \reference{6D11}Calculer des durées ou déterminer un horaire.
	\item \reference{6D12}Effectuer des calculs avec des durées.
\end{itemize}

\end{document}

